\Merzlak{6}{626}
\Huge

Девять кокосов стоят столько дублонов, сколько кокосов можно купить за 1 дублон.
Сколько стоят 15 кокосов?
\begin{solution}
  Составим пропорцию:
  \begin{align*}
    9\text{ кокосов} & \text{ --- } x\text{ дублонов} \\
    x\text{ кокосов} & \text{ --- } 1\text{ дублон}     \\
    x^{2}                   & = 1\cdot9                              \\
    x                       & = 3
  \end{align*}
  Таким образом, 3~кокоса стоят один дублон, а \( 15 \) кокосов стоят
  в пять раз больше, т.е \( 5 \)~дублонов.
\end{solution}
\begin{answer}
  5~дублонов.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

